「地平說」支持者乘自製火箭升空 最終墜毁加州沙漠身亡

美國知名「地平說」支持者、業餘火箭發明家休斯（Mike Hughes），在當地時間上周六（22日）在加州乘坐自製的蒸汽推動的火箭升空，目的是證明「地平說」屬實，但火箭升空約半分鐘後失控墜毁於沙漠，休斯當場身亡，終年64歲。

外號「瘋狂邁克」的休斯，當日為一個科學頻道的節目《Homemade Astronauts》拍攝新系列影片，以記錄自製火箭愛好者升空的探索過程。休斯曾於2018年3月在該節目中成功利用自製火箭升上約570米高空，到達後他坐在駕駛艙內以降落傘着陸。他今次升空高度的目標為5000呎（約1552米），希望到達後會透過俯瞰地球以證明地球是平的。

從影片可見，火箭升空後一瞬間，降落傘就意外拋出飄走，火箭繼續往上衝約20秒後開始失去動力，隨後墜毁在沙漠。該科學頻道發表聲明，向休斯的家人和朋友致哀，又稱這次發射是休斯的夢想。

5000呎？
坐飛機都30000呎啦

飛得起其實都好勁

達爾文奬得奬者

其實比一百幾廿萬搵virgin就可以飛上太空

蒸氣火箭係咩玩法

一定係對家嘅陰謀
驚佢搵到證據
於是 喺火箭做手腳